鄭若驊：律政司所做的事一定會有人喜歡，有人不喜歡，我無愧於心

在英國受傷後到北京治療再返港的律政司司長鄭若驊接受報章訪問時指出，若面對艱難環境便辭職是不負責任，表明自己不會請辭。

鄭若驊透露，自己在北京養傷期間獲得悉心照料，中央領導亦從不同渠道轉達關心和問候，令她清楚知道國家是強大後盾，更堅固自己維護法治的決心。對於英國《金融時報》指她在受傷後有意辭職並留在英國，她反駁稱，報道全是揣測，她並無請辭，佩服撰文者作故事的能力。

她又指出，律政司的責任重大，所做的事一定會有人喜歡，有人不喜歡，但只要她是按法治原則去做，就無愧於心。她亦早已預期律政司的工作具挑戰性，不會如此不負責任地請辭。

對於監警會國際專家小組5名成員集體退出工作，鄭若驊不評論，惟提到2000年圓洲角居屋短樁事件進行獨立聆訊傳召專家作供時，當年聆訊小組亦不具相關權力，但被傳召人士並無不合作，當時未聽聞有人因委員會沒有法定權力便不出席聆訊，期望社會不要過分擔憂此問題。

對於有意見提出政府正籌備的檢討委員會，應按獨立調查委員會規格成立，以便有法定權力展開工作，鄭若驊就指，正研究不同意見，最後由行政長官決定，希望最終能有雙方及社會整體能夠接受方案，平息風波。

唔好再出嚟講野啦，講少句係咪會身痕

當年? 短樁同而家警暴問題可以相題並論? 有濫捕, 有謀殺, 有強姦, 有虐打, 有插贓嫁禍, 有喬裝犯罪, 有煽惑他人犯罪......仲要係執法機關更要罪加幾等, 咁嚴重都可以等人自動投案? 剩係律政司本身都要逐個查啦

有人唔鐘意黃仁龍咩